Uemoisast. Rentherra W. Günther kaebab et temmal on wäljal üks pool koormat rukkid ärra rabbatut, ja on kuulnud et üks rätsep nimmega Josep Jäger on warrastut rukkid wöeral weskil jahwatanud.
Josep. Jäger kes Uemoisa krundis on ellamas wastab ja tunnistab et temma ei olle mitte Rentherra wilja rabbanud et temma kül Rentherral on leikamas olnud, egga milgi wisil temma wilja warrastanud; agga wimaks tunnistab temma et ta on Saula moisa wäljalt kus temma ka on leikamas olnud korjanud ommale 4 küllimitto rukkid mis temma on nattukenne kawalt poetanud ja Kollo Arro küni korjanud ja siis Orro tule weskil ärrajahwatanud.
Josep Jäger ja temma naene tunnistawad weel, et Tönno Tihwert kes nendega ühhes saunas ellab, on Rentherra Güntheril leikamas olnud ja on igga öhto ikka rukkid kasa tonud, wimaks weel 27 Julil; on sel öhtul nende söela wötnud kellega wistest on neid puhtaks teinud mis nemmad selgast ei tea, sest et Tönno Tihwert on Aida peal sui ellanud ja olnud, pühhapääw hommiko on Nokka perrenaene näinud Tönno Tihwert weskilt tullewad, kot ees teine tagga ja on nemmad sel hommikul nutse jahho körti keetnud; Muud ei tea nemmad mitte tunnistada.
Et Tönno Tihwert praego ei wöi kätte sada, sest et temma on kotto ärraläinud tööd otsima ja Saula moisa rentnik omma wilja wargust mitte ei olle kaebanud, siis jääb se assi polele.
Peakohtumees XXX Hans Sepper
1ne Korwasmees XXX Jürri Eldermann
2ne " XXX Jaan Rosenbaum
Kohtu kirjotaja Friedrich Schotter.
